<?xml version="1.0" encoding="utf-8" standalone="yes"?>
<rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom">
  <channel>
    <title>Surviverse Wiki</title>
    <link>https://surviverse.netlify.app/</link>
    <description>Recent content on Surviverse Wiki</description>
    <generator>Hugo -- gohugo.io</generator>
    <language>fr-fr</language>
    <lastBuildDate>Fri, 14 Jan 2022 21:23:51 +0100</lastBuildDate><atom:link href="https://surviverse.netlify.app/index.xml" rel="self" type="application/rss+xml" />
    <item>
      <title>Première Connexion</title>
      <link>https://surviverse.netlify.app/guide-technique/premi%C3%A8re-connexion/</link>
      <pubDate>Fri, 14 Jan 2022 22:22:12 +0100</pubDate>
      
      <guid>https://surviverse.netlify.app/guide-technique/premi%C3%A8re-connexion/</guid>
      <description>Premier pas : comment se connecter</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Géographie</title>
      <link>https://surviverse.netlify.app/monde/g%C3%A9ographie/</link>
      <pubDate>Fri, 14 Jan 2022 22:26:31 +0100</pubDate>
      
      <guid>https://surviverse.netlify.app/monde/g%C3%A9ographie/</guid>
      <description>Le monde des Star Survivors est vaste. Très vaste ! Infiniment vaste, même. Les courageux survivors l&amp;rsquo;ont peu à peu exploré, et ont rapporté les recoins les plus intéressants à visiter.
Vous trouverez consignés ici une carte du monde et les points d&amp;rsquo;intérêt à visiter.
La World Seed du monde est 3035544976232339197, et le Spawn où se sont basés les survivants se trouve aux coordonnées X=5760 Z=-874.
Le spawn a été déplacé vers une autre région, plus riche et jolie, par rapport au spawn naturel de la map.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Installer Fabric</title>
      <link>https://surviverse.netlify.app/guide-technique/installer-fabric/</link>
      <pubDate>Fri, 14 Jan 2022 22:23:00 +0100</pubDate>
      
      <guid>https://surviverse.netlify.app/guide-technique/installer-fabric/</guid>
      <description>Premiers pas pour Modder votre jeu avec Fabric
 Sommaire  Pourquoi Fabric ? le Fabric Loader  Prérequis Installation Mise à jour Troubleshooting      Pourquoi Fabric ? Il existe plusieurs systèmes différents pour modder Minecraft. Forge est le plus connu, mais il existe aussi Spigot, Bukkit, Paper&amp;hellip; Celui qui est à la mode depuis un certain temps est Fabric, et c&amp;rsquo;est celui que nous utilisons sur le serveur des Star Survivors.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Modder Avec Fabric</title>
      <link>https://surviverse.netlify.app/guide-technique/modder-avec-fabric/</link>
      <pubDate>Fri, 14 Jan 2022 22:23:14 +0100</pubDate>
      
      <guid>https://surviverse.netlify.app/guide-technique/modder-avec-fabric/</guid>
      <description>Modder avec fabric est très facile. Il suffit de placer les bons fichiers au bons endroit, puis de rédemarrer le jeu. Certains mods ont besoin parfois d&amp;rsquo;un peu de configuration, mais beaucoup marchent tels quel. Voici un court tutoriel sur comment commder minecraft une fois fabric installé. Vous trouverez en bas de cette page quelques liens à propos de certains mods spécifiques].
Sommaire  Trouver et choisir ses mods  Les principales sources A prendre en compte… Mod Client ou Mod serveur ?</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Choisir Ses Mods</title>
      <link>https://surviverse.netlify.app/guide-technique/choisir-ses-mods/</link>
      <pubDate>Fri, 14 Jan 2022 22:24:16 +0100</pubDate>
      
      <guid>https://surviverse.netlify.app/guide-technique/choisir-ses-mods/</guid>
      <description>De nombreux mods existent pour Minecraft, mais tous ne sont pas compatibles avec Fabric ni avec Minecraft 1.18.1. Certains mods sont prévus pour le serveur, d&amp;rsquo;autres pour le client. La majorité ont besoin d&amp;rsquo;être installés sur les deux pour fonctionner correctement.
Notre serveur est Vanilla-Like, c&amp;rsquo;est à dire que nous essayons d&amp;rsquo;avoir le moins de mods possible, et que ceux que nous avons ne modifient pas d&amp;rsquo;aspect fondamental du jeu. Nous voulons garder le gameplay de Minecraft tout en améliorant la qualité de vie des joueurs.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Utiliser Les Datapacks</title>
      <link>https://surviverse.netlify.app/guide-technique/utiliser-les-datapacks/</link>
      <pubDate>Fri, 14 Jan 2022 22:24:53 +0100</pubDate>
      
      <guid>https://surviverse.netlify.app/guide-technique/utiliser-les-datapacks/</guid>
      <description>Sur notre serveur, nous avons installé plusieurs datapacks ayant pour but d&amp;rsquo;améliorer l&amp;rsquo;experience de jeu. Qu&amp;rsquo;est-ce qu&amp;rsquo;un datapack ? Comment les utiliser ? nous alons voir ça ici.
Sommaire  Qu&amp;rsquo;est-ce qu&amp;rsquo;un Datapack ? Liste des datapacks installés Comment utiliser les datapacks ?  Armor Statues BetterExtraRecipes Coordinates HUD Custom Roleplay Data Mesuring Tape   TL;PL (trop long ; pas lu)    Qu&amp;rsquo;est-ce qu&amp;rsquo;un Datapack ? Il s&amp;rsquo;agit d&amp;rsquo;un petit module installé sur le serveur et destiné à légèrement modifier le comportement du jeu.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Lexique</title>
      <link>https://surviverse.netlify.app/lexique/</link>
      <pubDate>Sat, 15 Jan 2022 10:34:56 +0100</pubDate>
      
      <guid>https://surviverse.netlify.app/lexique/</guid>
      <description>Mots, abréviations et autres raccourcis fréquemment employés ici.
AFK Away From Keyboard : loin du clavier. Se dit d&amp;rsquo;un joueur dont l&amp;rsquo;avatar est connecté mais qui n&amp;rsquo;est pas en train de jouer.
Client Vocabulaire technique décrivant l&#39;ordinateur du joueur. Un client se connecte au serveur pour être servis les données du jeu.
Datapack Petite extension du jeu modifiant légèrement certaines fonctionnalités. Différents des mods de deux façons:
 les datapacks sont en général plus légers, d&amp;rsquo;envergure plus limitée que les mods ils n&amp;rsquo;ont besoin d&amp;rsquo;être installés que par le serveur, et fonctionnent de la même façon pour tout le monde.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Changelog</title>
      <link>https://surviverse.netlify.app/changelog/</link>
      <pubDate>Mon, 21 Feb 2022 21:48:01 +0100</pubDate>
      
      <guid>https://surviverse.netlify.app/changelog/</guid>
      <description>Changelog Sur cette page seront recensé et daté les modifications faites au serveur. Cette page a été créée le 21 février 2022. Les changement antérieurs ne sont pas recensés ici.
 19 fevrier 2022  Suppression du Datapack BetterExtraRecipe :  Une version modifiée du datapack ExtraRecipes par Mysticat, qui apportait de nouvelles recettes de crafts incluant elytras, tridents, colorants noirs, ainsi que d&amp;rsquo;autres petites modifications améliorants la qualité de vie des joueurs.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Voicechat (zoom)</title>
      <link>https://surviverse.netlify.app/guide-technique/zoom/voicechat/</link>
      <pubDate>Wed, 16 Feb 2022 15:24:16 +0100</pubDate>
      
      <guid>https://surviverse.netlify.app/guide-technique/zoom/voicechat/</guid>
      <description>Un mod de chat de proximité installé sur le serveur. Site officiel : ModRepo</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Tutorial⸬Begins</title>
      <link>https://surviverse.netlify.app/news/tutorialbegins/</link>
      <pubDate>Wed, 09 Feb 2022 07:42:06 +0100</pubDate>
      
      <guid>https://surviverse.netlify.app/news/tutorialbegins/</guid>
      <description>Post annonçant le début de l&amp;rsquo;utilité de consulter le wiki de temps à autres</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Worldmap</title>
      <link>https://surviverse.netlify.app/news/worldmap/</link>
      <pubDate>Mon, 31 Jan 2022 13:09:42 +0100</pubDate>
      
      <guid>https://surviverse.netlify.app/news/worldmap/</guid>
      <description>Le wiki dispose maintenant d&amp;rsquo;une worldmap ! Présentation sommaire&amp;hellip;</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Premier article</title>
      <link>https://surviverse.netlify.app/news/first/</link>
      <pubDate>Sat, 15 Jan 2022 13:09:42 +0100</pubDate>
      
      <guid>https://surviverse.netlify.app/news/first/</guid>
      <description>Premier post du wiki. Quelques infos sur le processus de création, sur les ambitions du wiki&amp;hellip;</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>F.A.Q</title>
      <link>https://surviverse.netlify.app/faq/</link>
      <pubDate>Fri, 14 Jan 2022 21:37:06 +0100</pubDate>
      
      <guid>https://surviverse.netlify.app/faq/</guid>
      <description>Bienvenue dans cette foire aux questions. Vous y trouverez les réponses aux questions les plus simples au sujet de ce wiki.
Sommaire  Comment le wiki est-il créé ? Où est hébérgé le wiki ? Comment contribuer au wiki ?    Comment le wiki est-il créé ? Le wiki est créé avec Hugo, un générateur de sites statiques.
L&amp;rsquo;avantage principal de Hugo sur d&amp;rsquo;autres méthodes de créations de sites est sa légereté et la facilité avec laquelle on peut faire héberger un de ces projets.</description>
    </item>
    
  </channel>
</rss>
